佛州槍擊案再有倖存者自盡

佛州槍擊案再有倖存者自盡

喪失了兩名摯友的倖存者艾洛選擇了結生命。

美國佛羅里達州帕克蘭去年發生釀成17人死亡的高中槍擊案，繼本月17日有位深受創傷後遺症困擾的19歲倖存者用手槍自盡後，警方證實該所高中再有學生「明顯地」因自殺身亡，引起外界關注。

患創傷後遺症

佛州的科勒爾斯普林斯警方指，該名學生在上周六傍晚死去，由於尚未收到其驗屍報告，暫時把死因稱作「明顯地」因自殺死亡。

佛州《邁阿密先驅報》報道，去年的槍擊案發生時，死者正是事發的「瑪喬麗斯通曼道格拉斯高中」的高二男學生；但其自殺與槍擊案的關係未明。

一周前，在槍擊案喪失了兩名摯友的倖存者艾洛（Sydney Aiello）也選擇了結生命。她的母親指，槍擊案發生後，艾洛一直受着「倖存者罪惡感」所困，為仍然活着深感自責，又確診患上創傷後遺症。艾洛的家人上周五為她辦葬禮。

接連兩宗的自殺案再喚起當地人對學生精神健康支援的關注。在槍擊案生還後積極倡議槍械管制的霍格（David Hogg）指，學校要在精神健康方面，投放更多資源，「到底我們要因自殺失去多少同伴，才可讓政府或學校採取任何行動？」

路透社/美國有線新聞網絡

上一則
上一則
新西蘭總理徹查槍擊案起因

死神來了

RIP